%@Titre: Grenoble -- 1997
\begin{myenumerate}
\item Calculer et donner le résultat sous la forme d'un entier relatif
ou d'une fraction irréductible :
$$\Eqalign{
A&=\left(2+3\sqrt5\right)\left(2-3\sqrt5\right)\kern2cm&
B&=\frac{3\sqrt{45}}{6\sqrt{20}}\cr
\cr
C&=\frac58-\frac38\times\frac16&
D&=\frac{2\times10^{-3}\times5}{10^{-5}}\cr
}$$
\item Soit $E=\sqrt{75}-2\sqrt{12}+2\sqrt{27}$.
\par\'Ecrire le nombre $E$ sous la forme $a\sqrt b$, où $a$ et $b$ sont
des nombres entiers.
\end{myenumerate}